<Document>
  # Слаймолюды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат азотом, а не кислородом, которого много в воздухе станции, но который труднее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительные повреждения, если на них брызнет вода, но могут
  (как и другие виды) безопасно пить ее, чтобы выжить.
  Они выдыхают закись азота и не подвержены ее воздействию.
  Их организм может одновременно перерабатывать 6 реагентов, а не 2.

  Слаймолюды могут превращаться в [bold]«герас»[/bold] (архаичный термин слизефолков), который представляет собой меньшую форму слизи, способную [bold]проходить сквозь решетки[/bold],
  но не позволяет им использовать инвентарь или удерживать предметы. Это удобно для побега. Герас достаточно мал, чтобы его можно было поднять (двумя руками)
  и может быть помещён в сумку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="A typical geras."/>
  </Box>

  У слаймолюдов есть [bold]внутреннее хранилище 2x2[/bold] внутри их слизистой мембраны. Любой может увидеть, что там находится, и взять это,
  так что будьте осторожны. Однако они [bold]не теряют внутреннее хранилище, когда превращаются в гераса![/bold]

  По сравнению с другими гуманоидами слаймолюды обладают незначительным ускорением регенерации. Они также способны усиливать свои кулаки и, как следствие, наносить более сильные удары,
  хотя бьют они немного медленнее.

  Их слизевая «кровь» не может быть восстановлена из железа. Кровь слизи технически является источником
  умеренной пищи для других видов, хотя пить кровь своих сослуживцев обычно не одобряется.
  Они задыхаются на 80% медленнее, но получают урон от давления на 9% быстрее. Это делает их наиболее способными к выживанию в условиях вакуума. На некоторое время.

  Они получают [color=#1e90ff]на 80% меньше клеточного урона, на 40% меньше прямого урона и на 20% меньше урона от яда[/color], но [color=#ffa500]на 50% больше урона от холода, на 20% больше режущего урона и на 20% больше проникающего урона[/color].

</Document>
